緊急! 推到上報! 要HA 交代!! HAIT 高層圖隱瞞遭黑客入侵事件, 7百萬港人資料恐洩漏

HA Secrets
30分鐘 ·
#9276 [fact checked and Emergency action required !]

CHANGE CMS PASSWORD NOW !

"[HAIT 高層圖隱瞞遭黑客入侵事件, 7百萬港人資料恐洩漏]

本人是HAIT 的員工, 2019/09/06 收工後 ,負責儲存HA 員工的CORP ID 認證的一台伺服器, ldaps://:XXX 遭受到黑客攻擊而一度未能連線. 由於IT 高層擔心黑客取得員工的CORP ID 進行非法存取/破壞, 隨即在kitec 6/F 的HAIT 辦公室內的Meeting Room D, 成立了一個名為Cyber Incident Response Team 的小組, 房內設有一名IT 同事及一台電腦, 奉命協助所有同事更改CORP ID 及 Internet Account 的密碼，可見事態嚴重之程度. 正常嚟講需要alert 各自部門 Health checking 唔係IT department 可以單獨處理
無公佈係好唔正常

可惜整個安排, 沒有任何高層或小組作出任何回應/解釋/澄清事情的始末, 連一封email 都沒有... 同事間只能口耳相傳. 有理由相信, HAIT高層企圖淡化事件, 做法令人關注.

今日 1816 個email 係 09/02 , 係另一單

#9277
msg on 9 sept afternoon : CMS were hacked 8 Sept 2019 night (CMS = clinical management system
, this is a system to store all patience records)

Admin: 即係懷疑 HA 默許 6/9 取得密碼既人係8/9 access 入CMS ? 包括QEH 眼爆少女既Medical report.
寫report 果幾位眼科同事望下自己d 野有冇比人改到啦.
update: 理論上, CMS 被改係有Foot print 既...... 不過哩...... 依個時候?

自推

推 雖然任何刪改都會係CMS有記錄 但係警方聲稱話囉左爆眼少女既REPORT既時候有呢D事 唔可以比佢當無事

915 12點英領 3點民陣

推

自推 請媒體報道 及要求HA 交代事件

係真
有朋友喺HA做緊

push

Tui

PUSH

自推 請媒體報道 及要求HA 交代事件
呢單唔同2號果單 呢單係HACK入HA 職員CMS ACCOUNT
入左醫生ACCOUNT 可以刪改醫療報告

Push

事故應變小組 得一隻it狗
重要淨係幫人改密碼
咁大家知點解會俾人hack啦
根本堆高層都係弱智

唔知堅定流

推上去FC

係
利申 係hait實習緊

睇唔明

推爆佢！啲駭客係咩人？心照啦！

唔怪得爆眼女發律師信反對公開醫療報告但係POPO都睇到佢份醫療報告啦

個醫系系統被黑客入侵，病人報告被看唒之餘仲可以modify,之後呢幾日police 話要拿個爆眼少女醫療報告作investigation.超級恐佈

黑客仲可以改tim

推呀DLLM

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

蘋果有
係咪同一單

呢單係2號 針對應該係病人既資料 今次係6號針對係職員ACCOUNT 資料

點解可以咁少人留意

自推 請媒體報道 及要求HA 交代事件
呢單唔同2號果單 呢單係HACK入HA 職員 ACCOUNT
如果HACK入到醫生ACCOUNT 可以係CMS刪改醫療報告 (雖然會有記錄會顯示何時何月更改左)
但唔好比HA 側側膊 唔多覺

Yup

Tuiiiii

自推 請媒體報道 及要求HA 交代事件
呢單唔同2號果單 呢單係HACK入HA 職員 ACCOUNT
如果HACK入到醫生ACCOUNT 可以係CMS刪改醫療報告 (雖然會有記錄會顯示何時何月邊部電腦更改左)
但唔好比HA 側側膊 唔多覺

TUI

tui

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

好撚嚴重

HA secret 出得就一定係堅
d admin 好大粒

個紀錄畀人delete埋都冇話唔得㗎..都hack得入cms, 做咗咁多年都冇聽過話cms畀人hack

What the fuck?

哩個體制有咩係健全

咁仆街，要推上國際啦

推
之前又有後門比警察入

推上去呀

推呀

推爆

Wtf

Push. 記者朋友！！！

idap server 用黎auth corp ID 都放上internet 咁on9, HA 個corp ID idap 唔係淨係for 佢自己個 mpls network 咩？

你老味 香港就黎黑暗過支那。

推 屌佢老母

得一隻it狗做緊急應變
推爆佢呀

推 新屋嶺慘劇

推推推 好撚恐怖

嗰一名IT狗係咪做錯左D咩嘢要畀人單獨留喺嗰間房咁慘?

pp

need p

slap p if u see this

pish

推呀屌

陳醫生有回應：

基於連登及 HA Secrets 爆出黑客入侵HAIT事件，我寫了以上一封信及附有以下註解。

文中"擔心黑客取得員工的CORP ID"，理論上可以，不過就算黑客拿到員工的CORP ID及密碼，也不能在互聯網到 Clinical Management System ("CMS") "存取/破壞"，最多只能在ePR上偷看 (偷看醫療紀錄都是大件事)；

就算黑客拿到員工的CORP ID及密碼，走到醫院電腦內聯網的CMS，也不能更改一個月前病人的手術紀錄或掃描報告。呈堂的醫療報告 medical report，要打印出來及醫生簽名為準，而且還要基於手寫牌板及電腦紀錄的事實描述，黑客只是入侵CMS也沒有用。

我不是一面倒鬧HA的，一向是以事論事，對事不對人。我們登入電腦CMS，事實上只有一重密碼，有安全風險，也有提升保安級別的空間。

就網民的疑慮，我會去信醫管局問清楚。我亦建議各位：

好好管理自己的登入密碼，最好CORP ID 及 Internet Account 的密碼是不同的，而且定期更改密碼；
盡量不要在公眾電腦及WIFI 登入；
避免開啟任何可疑電郵、附件及連結。

我推

仆街， CMS 被hack ?!

ppp

推唔撚郁
笑左